---
date: '2022-02-21 14:01:51'
title: 'Intersection Observer API'
tags: [javascript]
draft: true
description: Intersection Observer API 提供了一种异步检测目标元素与祖先元素或 viewport 相交情况变化的方法。
---

## 什么是 Intersection Observer API？

Intersection Observer API 允许你配置一个回调函数，当以下情况发生时会被调用

每当目标(target)元素与设备视窗或者其他指定元素发生交集的时候执行。设备视窗或者其他元素我们称它为根元素或根(root)。
Observer 第一次监听目标元素的时候

## 核心特性和概念

通常，您需要关注文档最接近的可滚动祖先元素的交集更改，如果元素不是可滚动元素的后代，则默认为设备视窗。如果要观察相对于根(root)元素的交集，请指定根(root)元素为null。

无论您是使用视口还是其他元素作为根，API都以相同的方式工作，只要目标元素的可见性发生变化，就会执行您提供的回调函数，以便它与所需的交叉点交叉。

目标(target)元素与根(root)元素之间的交叉度是交叉比(intersection ratio)。这是目标(target)元素相对于根(root)的交集百分比的表示，它的取值在0.0和1.0之间。

- root：用于跟踪可见性的祖先元素，默认为浏览器视口
- rootMargin：允许使用与边距相似的百分比或像素值更改相交边界框top right bottom left，这对于基于传递的跟踪很有用，例如祖先的中点与底部边缘
- threshold：触发​​回调必须可见的目标元素的百分比，定义为单个数字或介于0和之间的十进制值数组1
一旦目标基于这些参数可见，IO 就会使用可用于事件的其他数据启动回调。一个有趣的数据是time观察者开始和回调被触发之间的毫秒数。

IO 的一个陷阱是threshold价值。如果您选择 1，表示当元素 100% 可见时，则整个元素必须root在一次内可见。考虑到从手机到具有不同分辨率纵横比的大型显示器的可滚动区域，在某些情况下很难在不失败的情况下实现 100%。threshold 的默认值为0，这意味着只要可见 1 个像素，回调就会启动。发生回调时更可靠的更改方法是调整rootMargin以重新定位目标元素需要与root.

## 创建一个基本的交叉口观察器
首先，我们将确保 API 可用：

if ('IntersectionObserver' in window) {
// IO code here
}
然后我们将启动观察者，并开始观察我们的目标：

// Target to observe
const boxEl = document.getElementById('box');
// Observer
const boxObserver = new IntersectionObserver(callback, options);
// Observing #box
boxObserver.observe(boxEl);
对于回调函数，entries无论目标元素的数量如何，我们都会收到一个数组。在我们的示例中，我们只关心单个条目，因此我们可以通过零索引来保存它。我们将确保它相交、移除观察者并执行我们的事件。

const callback = (entries) => {
const box = entries[0];
if (!box.isIntersecting) return;
boxObserver.unobserve(box.target);
boxEl.textContent = 'intersected';
boxEl.style.backgroundColor = 'yellow';
}
如果您只需要触发一次回调，最好删除观察者。在我们的粘性目录的场景中，我们希望保持观察者处于活动状态。

由于本教程页面的设置，我们需要将观察者根范围限定为box-root. 然后我们还将调整rootMargin以将底部拉到 50%，这意味着我们的回调不会触发，直到框滚动到root元素的中点之上。

const rootEl = document.getElementById('box-root');
const options = {
root: rootEl,
rootMargin: '0% 0% -50% 0%'
}
基本路口观察员
滚动...

中点
相交
## 使用 Intersection Observer 的想法
除了粘性目录跟踪（您可能也熟悉为“滚动间谍”），这里还有一些其他的想法。

涉及可见性或阅读时间的分析事件
触发动画
延迟加载资产和脚本
关闭看不见的菜单、工具提示和覆盖

## 其他资源
- MDN 文档
- 我在收集分析事件的背景下探索了几种不同的跟踪方法
- Travis Almand对 IO 进行了深入调查
- Preethi为 IO 提供了几个实际用例，例如延迟加载或暂停看不到的视频
